\section{Результаты}
\label{sec:результаты}
% -------------------------------------------------------------------------------
% -------------------------------------------------------------------------------
% \subsection{Структурные характеристики образцов} % (fold)
% \label{sub:структурные_характеристики_образцов}

\begin{frame}{Влияние \ce{NaOH}}
	\begin{figure}[tb]
		\centering
		\includegraphics[width=0.6\linewidth]{img/03_01.png}
		\caption{
			\begin{scriptsize}
				UV–visible spectra of AgNPs prepared using FAC (a), FAH (b) and HA (c) as a function of \ce{NaOH} concentration. (d) Effect of \ce{NaOH} concentration on the absorbance at \SI{400}{\nano\metre} of AgNPs obtained using different types of synthetic HSs \cite{litvin2013spectroscopy}.
			\end{scriptsize}
		}
		\label{img:03_01}
	\end{figure}

	\note{
	\scriptsize{
	На рисунке \ref{img:03_01} изображен эффект влияния концентрации \ce{NaOH}. При низких концентрациях щелочи в реакционной среде восстановление ионов серебра синтетическими ФК не превышало \SI{40}{\percent} (от общего количества в растворе) (рисунок \ref{img:03_02}). Восстановление ионов серебра синтетическими ГК в этом диапазоне концентраций \ce{NaOH} в целом не происходит даже при длительном нагреве реакционной смеси. При последующем увеличении концентрации щелочи наблюдается постепенное формирование интенсивной симметричной абсорбционной линии с выраженным максимумом, положение которого смещается в сторону с более низкими длинами волн. Относительно узкополосное плазмонное поглощение говорит о монодисперсности образованных наночастиц и отсутствии процесса агломерации. Расширение и сдвиг максимума отражают процесс объединения частиц, что приводит к увеличению их размера. Такое поведение синтетических ГВ можно объяснить различным количеством поверхностных функциональных групп, вовлеченных в процесс восстановления и стабилизации: высокий pH делает доступным большое количество восстанавливаемых групп и стабилизирует образование наночастиц, что в итоге приводит к меньшему размеру наночастиц и наоборот.

	Выход продукта пропорционально увеличивается с увеличением концентрации \ce{NaOH} и достигает 98–100\% при 18–20 мМ \ce{NaOH}. Установлено, что для получения монодисперсных AgNPs с высоким выходом необходим некоторый избыток щелочи.

	}
	}
\end{frame}

\begin{frame}{Влияние \ce{NaOH}}
	\begin{figure}[tb]
		\centering
		\includegraphics[width=0.8\linewidth]{img/03_02.png}
		\caption{
			\begin{scriptsize}
				Dependence of reaction yield of AgNPs synthesis with use synthetic FAC ($\blacklozenge$),FAH ($\blacktriangle$) and HA ($\bullet$) on NaOH concentration \cite{litvin2013spectroscopy}.
			\end{scriptsize}
		}
		\label{img:03_02}
	\end{figure}
\end{frame}

% -------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}{Влияние \ce{AgNO3}}

\begin{figure}[tb]
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\linewidth]{img/03_03.png}
	\caption{
		\begin{footnotesize}
		(a) The typical UV–visible spectra of AgNPs as a function of \ce{AgNO3} concentration. (b) Effect of \ce{AgNO3} concentration on the absorbance at 405 nm of silver nanoparticles obtained using synthetic HSs \cite{litvin2013spectroscopy}.
		\end{footnotesize}
	}
	\label{img:03_03}
\end{figure}

\note{
	На рисунке \ref{img:03_03}а изображены типичные спектры абсорбции коллоидных растворов серебра, полученных при различных концентрациях ce{AgNO3}. Повышение концентрации нитрата серебра сопровождалось увеличением максимума абсорбции, что свидетельствовало об общем увеличении AgNPs в растворе. Это говорит о том, что размер образуемых наночастиц не зависит от концентрации \ce{AgNO3}.

	Кроме того, как показано на рисунке \ref{img:03_03}b, при увеличении концентрации нитрата серебра величина абсорбции увеличивается пропорционально в исследуемом диапазоне концентраций. Такое поведение в заданном диапазоне концентраций указывает на образование водных коллоидных растворов AgNP, в которых концентрация наночастиц ведет себя как в случае чистого раствора,
}

\end{frame}

% -------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}{Влияние синтетических ГК}

\begin{figure}[tb]
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\linewidth]{img/03_04.png}
	\caption{
		\begin{footnotesize}
		(a) UV–visible spectra of AgNPs as a function of HSs concentration. (b) Influence concentration of different types of synthetic HSs on the absorbance at 400 nm of silver nanoparticles \cite{litvin2013spectroscopy}.
		\end{footnotesize}
	}
	\label{img:03_04}
\end{figure}

\note{
	Влияние концентрации искусственных ГВ на появление серебра изображено на рисунке 4a, b. Установлено, что в диапазоне концентраций 0–0.2 г/л полученный коллоидный раствор серебра нестабилен.

	Увеличение концентрации гуминовых веществ сопровождается батохромным сдвигом максимума поглощения и уменьшением ширины полосы поглощения, что указывает на увеличение содержания монодисперсного золя.

	При концентрации синтетических веществ около 0.2 г/л формируются стабильные коллоидные растворы серебра.

	Максимальное отношение ``Гуминовые вещества/Ag'', при котором система сохраняет агрегативную устойчивость равно 0.02 g/mmol. Однако для получения коллоидов серебра, которые демонстрируют долговременную агрегативную стабильность, необходимо небольшое превышение гуминовых веществ относительно Ag (0.04 g/mmol).
}

\end{frame}
% -------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}{Влияние температуры}

\begin{figure}[tb]
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\linewidth]{img/03_05.png}
	\caption{
		\begin{footnotesize}
		(a) UV–visible absorption spectra of AgNPs prepared by reaction of Ag+ ions with synthetic HSs at different temperature. (b) The temperature dependence of the end time of AgNPs synthesis \cite{litvin2013spectroscopy}.
		\end{footnotesize}
	}
	\label{img:03_05}
\end{figure}

\note{
	Характер финального спектра абсорбции AgNPs золей (рисунок \ref{img:03_05}А) показывает, что температура не влияет на размер, распределение размеров и выход AgNPs. 

	Обнаружено, что температура влияет только на скорость восстановительного процесса и, следовательно, время окончания реакции (рисунок \ref{img:03_05}б). 

	Скорость реакции увеличивалась при температурах от 30 до 50°С. При температуре выше 60°С значимых изменений не наблюдалось. 

	Температура в 60°С является оптимальной в нашем эксперименте благодаря высокой эффективности и приемлемой скорости реакции (10-30 минут).
}
\end{frame}
% -------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}{Стабильность AgNPs коллоидных растворов}

\begin{figure}[tb]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\linewidth]{img/03_06.png}
	\caption{
		\begin{footnotesize}
		UV–visible spectra of the as-prepared AgNPs obtained with use of different types of synthetic HSs (solid line) and after one storage year (dotted line) \cite{litvin2013spectroscopy}.
		\end{footnotesize}
	}
	\label{img:03_06}
\end{figure}

\note{
Агрегативная стабильность серебряных наночастиц обусловлена отталкивающей силой отрицательно заряженных ГВ и продуктов их частичного окисления, которые химически адсорбируются на поверхности наночастиц. 

Упомянутое исследование пришло к оптимальным условиям производства коллоидных растворов AgNPs. Стабильность созданных оптимальных образцов наблюдалась в течение года при помощи УФ-спектроскопии. 

На рисунке 6 показано, что интенсивность плазмонной абсорбции немного уменьшилась после годового хранения. Но коллоидные растворы AgPNs, полученные из синтетических ГВ более стабильные, по сравнению с полученными из натуральных ГВ.
}
\end{frame}
% -------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}{Анализ инфракрасной спектроскопии (FTIR)}

\begin{figure}[tb]
	\centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{img/03_08.png}
	\caption{
		% \begin{footnotesize}
			FTIR spectra of synthetic HSs (a) and AgNPs prepared using synthetic HSs (b) \cite{litvin2013spectroscopy}
		% \end{footnotesize}
	}
	\label{img:03_08}
\end{figure}

\note{
	На рисунке \ref{img:03_08} изображены спектры FTIR синтетических ГВ и AgNP, подготовленных с использованием синтетических ГВ. В случае синтетических ГВ пики концентрируются около 3450 (\ce{O-H} вибрация), 2920 cm-1 and 2850 cm-1 (алифатическое \ce{C-H} растяжение), 1710 cm-1 (\ce{C=O} растяжение карбоксильных и кетоновых групп), 1620 cm-1 (ароматическая \ce{C=C} вибрация или ассиметричная \ce{-COO-} вибрация) и так далее. Наличие большого числа гидроксильных и карбоксильных групп и водородных связей между ними приводит к расширению пиков. В случае наночастиц серебра, подготовленных с использованием синтетических ГВ, смещение полосы поглощения на \SIlist{1200; 1025}{\per\centi\metre} до \SIlist{1157; 1110}{\per\centi\metre}, соответственно, подтверждает участие фенольных групп в процессе восстановления ионов \ce{Ag+}. 

	Появление полосы на \SI{1636}{\per\centi\metre} говорит об образовании хиноидной структуры в процессе синтеза. 

	% Отсутствие пика на \SI{1710}{\per\centi\metre}, исчезновение двух пиков (\SIlist{595; 690}{\per\centi\metre}) и появление только одного пика (\SI{615}{\per\centi\metre}) может быть связано с вибронным вкладом в стабилизацию карбоксильных групп.
}
\end{frame}
% -------------------------------------------------------------------------------
% -------------------------------------------------------------------------------